  \begin{enumerate}
    \item \textit{À l'aide de la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs premiers du nombre $2~340$ et du nombre $2~184$.}
    
    \begin{center}
      $\num{2340}=$\Decomposition[Longue]{2340}
  
      $\num{2184}=$\Decomposition[Longue]{2184}
    \end{center}
    
   
    \item \textit{En vous aidant de la question précédente, simplifier la fraction $\frac{2340}{2184}$ pour obtenir une fraction irréductible.}
    
    \[\frac{\num{2340}}{\num{2184}}=\frac{\Decomposition[Longue]{2340}}{\Decomposition[
        Longue]{2184}}=\Simplification{2340}{2184}\]
    \end{enumerate}